---
title : "Intégrer des ressources MathALÉA dans ÉLÉA"
author : "Stéphan Grignon"
date : "2024-03-20"
---

import { Image } from 'astro:assets'
import elea from '../../images/202403-ELEA.png'

# Intégrer des ressources MathALÉA dans ÉLÉA

ÉLÉA est une plateforme Moodle sur laquelle la création de parcours pédagogiques scénarisés a été simplifiée. La plateforme est mise à disposition gratuitement par le Ministère de l'Éducation Nationale.

Comme toute plateforme Moodle on peut y intégrer des ressources extérieures, dont les exercices MathALÉA. Sur la documentation nationale d'ÉLÉA on trouve le tutoriel <a href="https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation/docs/Professeurs/Integrer%20des%20contenus%20exterieurs/integrer_des_ressources_MathAlea/" target="_blank">« Intégrer des ressources MathALÉA dans ÉLÉA »</a> vous indiquant la marche à suivre.

Merci à Bertrand Chartier de nous avoir signalé sa ressource dans le salon Coopmaths sur <a href="https://tchap.gouv.fr/#/room/#CoopmathsLVGMDyb1BbF:agent.education.tchap.gouv.fr" target="_blank">Tchap</a>.

<a href="https://ressources.dane.ac-versailles.fr/ressource/plateforme-moodle-elea" target="_blank">
<Image src={elea} alt="Logo ÉLÉA" class="lg:w-1/2 sm:w-full mx-auto my-2 duration-200 hover:scale-110"/>
</a>

{/* <div class="lg:columns-2">
 - Date : 20/03/24
 - Auteur(s) : Bertrand CHARTIER
 - Type : tutoriel en ligne
 - Durée de lecture : 5 min
</div> */}